全香港既地鐵站係咪已經唔開冷氣

而家無論去到邊個地鐵站都無冷氣

比盡你話旺角站人流太多所以熱

深水埗窮撚區唔開

彩虹站多左條路軌走晒啲冷氣

但係就連西營盤呢啲新站都係無冷氣

咁已經唔係壞冷氣既問題啦

根本就係 MTR 唔開

錢就識收，車又壞，站又熱

我屌你咩垃圾MTR

側魚涌都係好熱

依個問題應該唔多關地鐵事，你問環保撚啦

熄冷氣裝風扇先on9
屌你佢咁樣每年慳撚左幾多

風扇吹親咪又係熱風~

九龍灣站月台落大堂果條扶手電梯熱到痴線

所有站都係咁

東鐵入面人多果時 超熱同好焗

尖沙咀冇得輸 仲焗過條街

地鐵：下星期入秋冇咁熱大家就冇件事架啦

九龍灣呢兩年先係咁

係度住左就來四年，佢真係夠膽死三十幾度唔開

我以為得我一個發現

九龍塘條通道都冇開，屌佢老母

去親牛頭角九龍灣都好熱

金鐘站最on9

正常熱都算，但好明顯係空氣唔流通焗到一陣味先仆街
冬天仲貼塊死人牌叫大家小心同出面溫差大

有冷氣咪個個都係度等人 😂

地鐵服務目標:
車廂 26度以下
月台 27度以下
大堂 29度以下

頂,唔怪得之咁Q熱

紅磡同觀塘係地獄級熱

你試下觀塘綫 馬鞍山綫啲強國車，個空氣跟本係廢嘅

多謝環保撚

係勁就唔洗返poly啦垃圾

緊係溫差大啦
佢個大堂夏天定冬天都係成廿幾度 夾埋啲人差唔多變三十度

屌佢老母試過車箱都冇冷氣 風都冇滴

荔景我屌佢老母

有電梯又唔開戇鳩鳩

29度，平時啲環保撚講既25度都熱死啦

每日咁多支那人搭實熱

環保撚死全家

我發覺宜家咩交通工具都好似無冷氣咁
好焗

冬天搭車除左外套都出汗 特別係番工放工人多時間
空氣極唔流通好焗

月台真係好熱
出入口都叫有d風

我諗何文田例外啩

冇人 凍到

地鐵有學生優惠都寧願搭巴士返學
凍可以著多幾件衫，焗唔通帶氧氣罩咩
環保撚淨係著眼喺溫度同埋慳電，無諗過呢啲密封地方空氣唔流通，有需要開冷氣

金鐘站往堅尼地城月台次次等車都出汗

熄冷氣就應該減車費一半

有無得寫信投訴呀
整個template

喺地鐵站櫃員機㩒錢真係熱到，風扇都冇，他媽的夏季快去死

現家9巴仲要第二程半價，你搭港鐵企埋我個份

西營盤好撚焗 前排仲要長電梯壞埋焗住行樓梯

冇用，佢會話已經達到大堂29度，月台27台目標。
除非你屌佢個標準?

個冷氣機比人ntr左

你信？ 加價仲多市民屌啦，又唔見佢跟從，多鳩餘

港島撚無份

今年搭覺得車廂熱過以前 / 通風冇咁好
尤其是市區線 M train/ 東鐵黃頭

你咪又係要搭
搭巴士囉

真係唔明，地鐵又迫又焗，啲人硬係唔肯搭其他交通工具

唔通啲人唔識搭巴士

朗屏站長期冷氣開放。好舒服😌

捉d環保撚出來打啦屌你老母

召喚我？
喺個唔係封閉嘅環境開冷氣的確係嘥電嘥冷氣喎？
擺多啲風扇就啱

咁冬天唔開返到十幾度，班仆街狗鐵高層就冚家鏟啦

焗撚熟班港豬，冇冷氣都唔會有聲出架啦
繼續返工

你鬧港鐵都冇用
環保撚個個月四圍度黎度去
group埋邊個高過25.5度就出黎屌到上埋報紙

壟斷晒，點都要搭，熱？話知你😂😂😂聽日又咪繼續搭

開個唔凍嘅冷氣仲要開風扇咪仲嘥電
唔凍不如唔好開

唔係我地唔想開，係環保撚唔比我地開，又要計碳排放，有啲站近海又唔比海水排出幾多度。

利申 mtr ESC

我唔反對環保，但應該大堂27/28度，月台26啦。屌你堆環保撚捉左啲commercial building先啦，啲office凍撚到

又要拎獎
Btw係咪大多數都用風冷機？

唔係，有海水一定用WCC，宜加多數都行緊3部WCC OR ACC嫁啦。

有無得投訴？

有，你地投訴其實mtr 好重視

港鐵好撚on 9
10幾年前真係feel到地鐵站係勁涼爽有冷氣
自從變咗港鐵 屌你老母熱到仆街
唔計觀塘 牛頭角果啲
係連其他所有站都又熱又焗 成個地鐵站一陣味
小巴又係 成撚日唔開冷氣

認真mtr係呢啲方面真係算叫孤寒

啲環保撚都無讀過晒銀時 on99咁

紅磡
紅色線啲車又係冇冷氣

深水埗呢啲窮站係咪特登唔開冷氣賺錢架

仲衰過日本

出風口溫度呀
成日熱到好似過30度咁
最緊要係比大家知個站其實可以好涼
好似之前35 36度果時港鐵仲要打飛機話開盡冷氣比大家， 咁反而果幾日咪覺有冷風出囉

荔景先係世界級
本身東涌線班次都已經算疏
佢個月台又係唔開冷氣，又焗又熱
次次等車都熱到流曬汗

因為啲人真係唔識搭巴士

邊個環保組織投訴，就較到到佢office 29度
行去地鐵站已經興烚烚，係月台等車仲要熱過街外，根本剝奪人權

咁有冇環境撚屌地鐵冷氣過高嘅證明呀

環保撚有權唔比地鐵開咁撚巴閉㗎

西鐵冷氣正常，除紅杏個站
地鐵真係個撚個站都熱到仆街，車箱正常

上頭唔夠硬姐

人地叫你減價又唔見你減？

唔開冷氣坑電費賺大錢，就話環保組織要求？

正仆街。

太子>美孚果段架車熱撚到痴線 係咪因為前面幾個站都係窮撚所以唔開冷氣

青衣站個大堂涼爽到仆街，係咪因為連住MTR mall 青衣城賺大錢就肯開冷氣？仆街啦

客務中心個玻璃櫃檯入面就一定頭頂對正部冷氣機
屌佢老母次次埋去都係成身汗睇住個黃衫人涼冷氣

東涌線嗰啲好撚凍

你問下D環保撚啦

以前好撚涼

真係多謝哂啲環保撚

鏟上去環保撚office睇下有冇開冷氣

迫車減速都得呀，投訴太噪

係咪綠色和平

係東涌綫果邊叫做凍啲

環保撚on99
淨係識周圍投訴搏上報 搞埋啲治標唔治本既方法
而家間唔中係焗到呼吸困難

mtr 職員歡迎你哋多啲投訴 屌到佢開恆冷氣為止
身受其害
利申 啲冷氣唔係站控制

南昌咪一樣熱到仆街

葵芳上次等左15分鐘已經成身都流哂大汗

集體投訴應該會做嘢

我坐西鐵 最撚嬲係你客戶服務凍到有水氣

北角等轉車焗到仆街差啲暈

早兩日係尖沙咀站企係到等人等左10分鐘已經出晒汗

十年前地鐵冷氣係涷到你企喺個站出口都feel到

高層緊係唔硬喇
較細冷氣賺幾多

齊齊投訴啦

d膠層開住19度冷氣落ORDER: 地鐵站30度得啦 環保呀

之前email問過

節錄（唔想睇原文既可以睇呢度）：
...In the MTR we strive to maintain the temperature at or below 26°C in train compartments throughout the year...
...Except on very hot days, the temperature in the concourse is pre-set by the environmental control system at or below 29°C, and on the platforms at or below 27°C...

原文：
Dear Mr XXXXXXXX

Thank you for your online feedback commenting on the air-conditioning and ventilation in the Tung Chung Line and Tsuen Wan Line trains, and the temperature levels in Central, Wai Chai and Lai King Stations.

First of all, we would like to apologise for the unhappiness this matter is causing you.

In the MTR we strive to maintain the temperature at or below 26°C in train compartments throughout the year. As you may probably be aware automatic air-conditioning and ventilation systems are in place to maintain the optimal air-flow and temperature. Furthermore, in order to provide a comfortable travelling environment for our passengers, the air-conditioning temperature in stations and trains is controlled in such a way as to be progressive from the outdoor ambient temperature to the train temperature. Except on very hot days, the temperature in the concourse is pre-set by the environmental control system at or below 29°C, and on the platforms at or below 27°C. These temperature settings aim to provide passengers with a progressively comfortable and pleasant travelling environment as they enter the station from the outside environment and before they enter the train.

However, several external factors can affect the actual on-train temperature from compartment to compartment, such as the number of passengers on board and the opening and closing times of train doors in stations. The in-train air-conditioning is designed in such a way that the condensed air is automatically delivered evenly throughout the train compartments without manual control or adjustments being made. If the compartment temperature drops below the pre-set range, then the on-board temperature sensors will cut off the generation of chilled air from the air-conditioner. Meanwhile, the ventilation system will continue to provide air circulation, including fresh air, inside the train compartment.

For your information, a large-scale chiller replacement programme (the system that controls the air-conditioning in stations) will be implemented in 38 MTR stations (including Wan Chai and Lai King Stations) on seven railway lines (Tsuen Wan Line, Kwun Tong Line, Island Line, Tseung Kwan O Line, East Rail Line, West Rail Line and Tung Chung Line) and four railway depots later this year. Starting from the fourth quarter of 2017, a total of 160 chillers will be replaced with more advanced and environmentally friendly systems by 2023. For detailed information, you may refer to the following link :

Nevertheless, we will continue to monitor the temperature level in all areas of the stations and trains to ensure that a comfortable travelling environment and a good air quality in the stations and trains is maintained wherever possible for passengers at all times and that this is supported by routine checking and maintenance work. Thank you for your feedback and for taking the time to write to us.

Yours sincerely
WXXXXXXXXXX CXXXXXXXXX
Public Relations Manager – Customer Care MTR Corporation
WC/wt

垃撚圾
早幾日月台無開冷氣熱撚到
心諗唔係話秋風起涼得個少少就唔開冷氣下話
屌有時冬天都唔係好凍姐
一入到地鐵即刻出撚哂汗

有冇email對口

減肥啦肥閪

冷氣費到時又會加落車費度

太古、九龍塘、青衣冷氣又開到咁大？

咁我同你講，未必個個客務中心個冷氣都係work
同埋樓上巴打冇講錯，係環保撚問題，月台有舊野度住溫度

荃灣都好撚熱

有啲站個冷氣換完都係廢
去到某個溫度會開晒風扇降溫

集體投訴咪又係叫d車站維修去睇下設備正唔正常，度下溫度再覆你跟足指引

九龍塘撚大咩 係涼過紅磡個啲少少

唔關冷氣點樣迫你地出地鐵，一陣係地鐵打機，大陸自由行等人

紅磡站真係企一分鐘都出晒汗

開冷氣唔環保，當然MTR老細房會照開

一樣焗死人

屌你凍到on9 特別西鐵開鬼死咁大冷氣 去到紅磡落車俾你解凍岩岩好 幾舒服

有時幾佩服個啲黃衫人 係月台企幾個鐘

冬天先慘 一入月台地鐵焗撚到狂出汗 一出街又凍

投訴過
完全冇用

最大獲一定係鰂魚涌

鰂魚涌真係好撚柒熱呀屌你老母
由底行到上頂已經長到pk
仲要又焗又熱 朝朝出撚哂汁

有冇巴打掟封信同個email出嚟
一人一信轟爆佢啦

站入面仲熱過條街 on9

呢個真 個條隧道焗到

他你老母媽咩大陸仔

你岩

港鐵作為人流量多既公眾場所，究竟有無法例規管個場所既通風系統、安全？

係咪上市公司以商業決定為由開29度「冷氣」就唔可以監管？

佢唔開冷氣，你咪日日一樣搭緊😂

借環保為名 慳錢為實

尖東好彩有商場連住冇咁熱

屯門我肯撚定佢冇開
v city同屯門站好似2個世界咁

屌你老母佢自己hq同地區office就涷撚死

呢幾個站有高層駐守呀嘛

九龍灣,牛頭角,大學站,紅磡,4個站會點排

有次係旺角東見住個後生黃衫女係月台臉紅紅流晒汗
個樣幾q又有波路
好想奶

有d站係落左月台先有
驚死你班港豬唔幫襯係度嘆冷氣

最撚慘車廂都焗到痴線
反而南區線凍到雪櫃咁

柴灣站真係世界站蒸爐嚟

搵個烈士/大肚婆/小朋友報警焗親頭暈唔舒服
再搵東方蘋果就得

問題係大部份既月台都熱呢

啲冷氣有咁細就開咁細
啲抽氣有咁大就開咁大
啲膠櫈有咁細就得咁細
得啲人冇咁舒服咪咋咋淋走人唔洗逼住個地鐵站囉死蠢！洗唔洗我教啊！

何文田站表示好涼快

佢地有晒應對機制啦
唔舒服咪叫你搵個位坐
俾把風扇仔你
再call白車送你去醫院

冬天先屌得勁啊 個個着到大大舊 又唔撚方便除

朝早奧運站

南港島線涷到爆
次次搭都流晒鼻水

邊到夠人間煉獄紅磡勁
唔開冷氣都不突止
開埋個暖氣比你

葵興幾時裝冷氣

太和站最on9 無冷氣

係到屌係唔夠，歡迎投訴，最實際！

我同屋企人呻過下
屌你以前地鐵大堂好撚涼
依家熱到仆街 繁忙時段啲汗局到勁臭
之後佢地話乜大堂唔係不嬲係咁既咩 有冷氣咩
屌你真係無撚腦 原來啲事耐左啲人就當正常
班廢老同00後應該覺得無問題
前者唔記得曬 後者無享受過

仆街！

00後永遠都唔會知道以前行近地鐵站口已經係涼快既感覺

我淨係知西鐵地鐵東鐵啲車裏面啲冷氣凍撚到仆街
朝朝撘車都比風吹撚到傷風
尤其是門口兩邊啲冷氣 向住晒地下吹撚住晒啲人
真係屌佢老母 明明冇需要開咁撚凍
食屎狗

屌，日日裇衫西褲喺上環站月台行到上地面已經成頭汗
都唔知啲人著full suit點頂
成個地鐵系統，包括大堂、月台、車廂都熱到on99
賺咁多都唔開冷氣正仆街

油塘站表示好鬼涼

屌港鐵老母，冷氣都閂
template已搞掂，巴打自己改返第一二段車站名，費事佢當重覆投訴

本人欲投訴______站之大堂及月台溫度過高及空氣非常侷促，危害乘客健康。

本人於上述時間到______站乘車，甫進大堂，便感異常酷熱，溫度比戶外更高。其後抵達月台，即使月台不算擠湧，但更感悶熱，如同沒有冷氣。本人頓時身體發熱，大量排汗，亦感暈眩，幾乎暈倒。

大堂及月台溫度過高情況並非偶爾，和純屬個別車站情況，而是持續至少數月，亦是幾乎所有車站的嚴重問題。本人翻查 貴公司指引，竟發現月台溫度預設為27度，大堂預設溫度更高達29度。

眾所周知，大部份車站熙來攘往，空氣流通及合適溫度乃乘客基本需要，尤其月台乃近乎密閉空間，乘客極需充足空氣。本人欲了解 貴公司以何準則，訂下月台和大堂的預設高溫，漠視指引令乘客不適，甚至危害健害的後果。

如 貴公司認為，乘客於29度高溫下候車屬合理，本人建議 貴公司總部及所有辦公室亦應調至29度。本人相信 貴公司總部及辦公室，不如車站大堂及月台擠湧， 貴公司職員在29度下已應感舒適，除非 貴公司職員體感異於廣大乘客。

本人要求 貴公司賺取巨大盈利之時，莫失去人性及常識，假借環保之名，調高車站溫度，減省開冷氣的電費開支。反應立即將所有車站大堂及月台溫度調至23度或以下，還乘客基本生理需要，保障乘客健康。

寫得咁差出乜q template

垃圾港鐵

海怡站涷到尻縮

條東鐵線熱撚到我屌佢老母

巴士都好撚熱

未整幕門嗰陣好好風

之前睇新聞見到d垃圾環保團體度地鐵d冷氣 係最少人果陣拎個溫度計隊埋個出風口度之後屌鳩地鐵唔環保 勁撚on9

做咩負評

想正評100次
屌你老母大圍熱撚到

舊車站救唔到架啦
尤其係架空車站
月台嗰部其實都唔可以叫做冷氣
開完冷氣咪又係吹走哂

紅磡其實係咪因爲整緊沙中線
要駁過哂啲冷氣槽
所以停左冷氣
我見佢C出口落月台嗰度整左三四部凍風機
以前好似無咁熱

其實點解以前凍，依家熱？ 尤其月台？

其實除左環保，本身亦同裝幕門有關...

最初裝幕門根本為節省冷氣及冷氣成本，唔係為安全（佢當年仲要收乘客錢裝）

所以本身架空月台根本係無諗要裝閘門，直到迪士尼線裝左（欣澳站），俾人鬧得多，其他架空站先慢慢加返..

舊站加幕門時同時改埋冷氣，之後就熱好多了....

大家可以睇下10年前地鐵點講:

"6.月台幕門並非鐵路系統必不可少的安全設施，安裝月台幕門能夠使車站大堂及月台的溫度維持在舒適的水平，節省能源及有助環保。"

"11.月台幕門加裝工程的費用非常高昂，其中包括的工程合約有月台幕門的設計、製造、安裝、測試和交付；修改環境控制系統（包括通風系統、冷氣系統和抽煙系統等）"

北角站等車好撚熱呀仆街狗鐵!!!!!!

旺角東熱到

搭地鐵講到好似去地盤開工咁

果時每程收多0.1
害到今日焗到hihi

早排係幾舒服
而加個已經熱左好多

有咩方法投訴

你岩

我淨係知客務中心入面部冷氣好涼爽！
熱到d客叫救命

幾百個廣告燈箱又賺錢，又發熱，熱到你班港豬行快d

都唔係日日都大冷氣,車箱有時都好撚焗,

屌呢啲叫正常溫度，你孱仔就自己著衫啦

日日金鐘焗到暈去尖沙咁，有時懷念佢根本超載，個隧道/架車通風支持唔到咁多人係入面，好彩就捱一捱，唔好彩佢壞車就仆街一齊海底隧道缺氧死...

打錯字

紅磡係蒸爐黎，企多陣都焗到抖唔到氣咁，出面條天橋都涼過佢

講緊室內密封既站，你果d 地面無得好講

天水圍西鐵站都係啦
扮撚晒透自然光入黎，其實熱撚到仆街
袋底都濕撚埋都未等到上車

慳返淡氣，冇用的，佢只要符合到協議要求溫度就過到。

仲有上面封投訴template 有少少小學雞，個理由太個人，仲有叫佢地office較29度真係為嗌而嗌（交）。

最好嘅方法就係唔好搭，改搭其他，呢個先入肉。

狗鐵表示我風扇都唔開你地咪照樣要搭
有人夠敢反我咩

香港人真係好撚廢 冇冷氣就喺度呱呱嘈 大把地方鐵路都係冇冷氣啦 係焗得死你班港豬就好喇

唔怪得呢排成日行行下出汁...以為燥熱 香港行去中環已經感到好撚熱，朝早仲要咁多人....痴撚線嫁

環保撚年年出報告屌鳩地鐵開冷氣

凍到有水氣

紅磡站由月台到大堂都係得幾個窿仔，完全冇氣流。
再上面個金魚缸有裝冷氣都要放大大件風機先keep到唔熱。

長沙灣一出左閘, d 出風位就淨係噴風冇冷氣
但係行上路面有兩三分鐘路程

毛賊神經病

屌你老母利東站焗撚到仆街